# Transcript of Pepper&Carrot Episode 24 [da]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 24: Enheds-træet

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|5|False|BAM!
Cayenne|1|True|Et Enheds-træ?
Cayenne|4|False|Vi er kaos-hekse; Vi gør ikke den slags ting.
Cayenne|6|False|Du burde hellere øve dine ”Ødelæggelses-trylleformularer”!
Pepper|7|True|Ødelæggelse?
Pepper|8|True|På denne tid af året?
Pepper|9|False|Hvorfor ikke skabelses-trylleformularer, til en forandring?
Cayenne|10|False|Det næste "De tre måners råd" nærmer sig, og det gør dine eksamener også. Studér! Lær! Øv dig!! STOP MED AT LADE DIG DISTRAHERE AF DUMME IDÉER!!!
Cayenne|2|False|Her?!
Cayenne|3|True|NEJ!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|1|False|Bam!
Pepper|5|True|En vinter uden enheds-træ?
Pepper|7|False|Hvorfor ikke bruge magi til at lave det selv?
Pepper|8|True|Hey! Jeg kan endda kombinere Hippiah-og Kaosah-magi, for første gang!
Pepper|9|True|Et stort grønt træ, fuld af stjerner og mini-solsystemer!
Pepper|10|False|Ja, det ville være perfekt!
Pepper|11|True|Og især
Pepper|12|False|kreativt !
Pepper|13|True|Men det er umuligt at bruge den slags magi her...
Pepper|14|False|...mine gudmødre ville med det samme se, at jeg ikke øver mine ”Ødelæggelses-trylleformularer”.
Carrot|3|False|bonk
Lyd|2|False|Ffff
Pepper|6|False|Aldrig!
Pepper|4|False|Grrrrr… !!!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|3|False|Shrr
Lyd|17|False|ShiiING
Skrift|22|False|Den KOMONANSKE
Pepper|1|True|Medmindre…
Pepper|2|False|Hvis jeg husker rigtigt…
Pepper|4|False|Ja! I kapitlet ”Ødelæggelses-trylleformularer” anbefaler Timian at øve dem i en mikro-dimension. Og der er advarsler:
Pepper|16|False|Lad os komme i gang!
Spidskommen|19|False|Er det ikke lyden fra en mikro-dimension?
Lyd|18|False|Spluf!!
Timian|20|True|Godt!
Skrift|8|False|”Af sikkerhedsårsager, bring IKKE Deres resultater med tilbage.”
Skrift|6|False|”Brug IKKE hele Deres Rea på at lave mikro-dimensionen.”
Skrift|11|True|"Håb IKKE på NOGEN hjælp udefra…
Pepper|7|False|Naturligvis.
Pepper|10|False|Ah, her!
Pepper|9|False|Pff… Indlysende!
Pepper|5|False|Hm…
Skrift|12|False|…INGEN kan se hvad De laver!”
Timian|21|False|Jeg håber Pepper forstod mine advarsler i kapitlet om ”Ødelæggelses-trylleformularer”…
Pepper|15|True|Det er perfekt!
Pepper|13|True|Ingen?
Pepper|14|True|Virkelig?

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Genialt!
Pepper|2|True|Det er ligesom et isoleret rum med kun den del af biblioteket, jeg har brug for.
Pepper|3|False|Det perfekte sted til at teste mine trylleformularer!
Pepper|4|False|Og nu, mit mesterværk
Lyd|5|False|ShiiING
Lyd|6|False|PLof!!
Lyd|8|False|Bluf !!|nowhitespace
Lyd|10|False|Tching !!|nowhitespace
Pepper|7|False|Øhm… hm, nah.
Pepper|9|False|Ad!
Pepper|11|False|Ja! Det er godt, men bare lidt for lille.
Pepper|13|False|CARROT! FINGRENE VÆK!
Carrot|12|False|?

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|1|False|FFlop !!|nowhitespace
Pepper|3|True|Jeg ser intet problem i at tage dette træ med tilbage til den virkelige verden...
Pepper|2|True|Så! Den rette størrelse. Nu er det perfekt!
Pepper|5|True|Nå!
Pepper|6|True|Tid til at tage tilbage til virkeligheden, så de kan se, hvor kreativt, kaos kan være!
Lyd|8|False|Pof!!
Timian|9|True|Hm, Pepper er tilbage.
Timian|10|False|Flot, Cayenne. Dine opdragelsesmetoder har båret frugt.
Cayenne|11|False|Tak, mester Timian.
Pepper|7|False|Jeg glæder mig til at se deres ansigter!
Skrift|12|False|Den KOMONANSKE
Pepper|4|False|Det er bare et enheds-træ, ikke noget fra en ”Ødelæggelses-trylleformular”.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Lyd|5|True|BRRrrr
Lyd|6|True|BRRr
Lyd|7|True|BRRrrr
Lyd|8|True|BRRrrr
Lyd|9|True|BRRrrr
Lyd|10|False|BRrr
Carrot|11|False|?
Carrot|13|False|!!
Lyd|14|True|CRRr
Lyd|15|False|FRRrrrr
Carrot|16|False|!!
Pepper|1|True|CARROT!
Pepper|2|True|Jeg henter lige Timian, Cayenne og Spidskommen.
Pepper|3|False|Rør ikke ved noget, forstået?
Pepper|4|False|Jeg kommer straks tilbage!
Pepper|17|True|Forbered jer på at blive overraskede og mundlamme! I har aldrig set noget lignende.
Pepper|18|False|Følg med mig til første sal for at beundre…
Lyd|12|False|Frrooff!!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fortæller|6|False|- SLUT -
Lyd|1|False|Srooff!!
Lyd|4|False|KRAK!!!
Lyd|3|False|Piuf!!!
Pepper|2|False|?!!
Pepper|5|False|Det ser ud til, at jeg har opdaget en ny ”Ødelæggelses-trylleformular”!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|2|False|12/2017 - www.peppercarrot.com - Tegning og manuskript: David Revoy – Dansk oversættelse: Emmiline Alapetite
Credits|3|False|Hjælp til dialogerne: Craig Maloney, CalimeroTeknik, Jookia.
Credits|5|False|Baseret på Hereva-universet skabt af David Revoy med bidrag af Craig Maloney. Rettelser af Willem Sonke, Moini, Hali, CGand og Alex Gryson.
Credits|6|False|Værktøj: Krita 3.2.3, Inkscape 0.92.2 på Ubuntu 17.10
Credits|7|False|Licens: Creative Commons Attribution 4.0
Credits|9|False|Støt næste episode af Pepper&Carrot på www.patreon.com/davidrevoy
Credits|8|False|Pepper&Carrot er helt gratis, open-source, og sponsoreret af læsere. Til denne episode, tak til de 810 tilhængere:
Credits|4|False|Glædelig jul!
